---
layout: post
title: "簡報製作技巧"
subtitle: "從簡報來看訊息的投放"
date: 2018-10-08
author: "Lin Yen-Cheng"
catalog: true
tags:
  - Marketing
  - Tools
---

### 目的

滿足需求、解決痛點、減少幹話 (一球入魂(卡通看太多

### 需求

知識投放、塑造意象(Branding、說服他人，可實踐的簡單方式，說一個故事，一個容易引起共感的故事。

### 開場

吸引注意力

- 講者本身顏值 (重要程度五星五星 RRR(生旦淨末(醜錯惹ㄇ(我們沒有錯只是不能一直往這裡走 - 白富美高富帥可隆重介紹華麗登場 - 生旦淨末醜放簡短有力的影片開場
- 講者語調、語速控制 - 男孩子建議加快、增大語調起伏 (對男孩子容忍度跟耐心普遍較低 - 女孩子維持原有魅力
- 了解本身演講風格(強化系、變化系、操作系(獵人看太多
- 量化情緒曲線

以上目的都是盡可能增加結界壟罩的範圍(也就是不會睡著的範圍 xddd

### 同一張簡報

- 盡量只提供 1 個重點(知識點
- 講解時間抓 1 分鐘
- 文字越少越好 1 行文好棒棒(人腦對圖(表)處理能力 >>> 文字

### 一個段落

段落: 故事的一段線索，所有線索組合起來，就是完整故事

- 讓聽眾清楚了解幹話段落還要多久，給予決定是否專心的選擇
- 圍繞主題發展
- 想在哪邊請聽眾思考
- 想在哪邊引起共鳴(給予心靈打擊
- 建議最多 3 個重點 (知識點)

### 完整故事

- 架構清晰
- 形象塑造
- 總資訊投放量，請記得 7 +- 2 的神奇數字

如果是 Retargeting，在台下重點人物都知道基本訊息的前提下，就需要更精準的投放資訊，當我們:

1. 累積足夠資訊
2. 建立架構
3. 大量捨棄與架構無關的資訊
4. 將資訊降維並大眾化(金魚腦也懂

就可以開始決定主視覺，並且打開 ppt 開始將架構實作的時候了，強烈建議先進行架構上的撰寫，很多人做的簡報爛，並不是技巧和能力不足，而是起手式直接打開 ppt 製作軟體，畢竟，總體架構是不會在軟體中自己出現的。

### 主視覺

目的: 品牌 || 形象經營(越洗腦越好(請想像小七的三個顏色

- 營造意象聯想、整體感
- 品牌色 && 黑白灰

### 簡報架構範例

本次主題

- 需求一 - 解決方案一 (1) - 解決方案二 (2) - 解決方案三 (3)
- 需求二 - 解決方案一 - 流程一 (4-1) - 流程二 (4-2) - 流程三 (4-3) - 解決方案二 - 方法一 (5) - 方法二 (6)

剩下就是把架構熟記，練習個幾次，找出並記住在放梗的地方做語調變化，在需要互動的地方停下來讓聽眾休息。最後，有機會的話，盡量把主導權讓回到聽眾，讓聽眾有機會發現和了解從這次簡報中得到什麼，能打臉兩巴掌還讓人跟我們說謝謝就是真高手了。

<iframe src="https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vSHmXyEDm5dVAnKRu3GV2pJSvLbKQ0twlJ_56iBKjGyHwNcO17DOZpr1rI2BueY23qayJAIBu0IYJiP/embed?start=false&loop=false&delayms=3000" frameborder="0" width="480" height="299" allowfullscreen="true" mozallowfullscreen="true" webkitallowfullscreen="true"></iframe>
